【武漢肺炎】隔離營護士毋須隔離 即返健康院工作 震驚港媽

前線醫護罷工救港，特首林鄭月娥卻稱，對罷工影響新生嬰兒深切治療部人手感痛心。惟事實上，衞生署及醫管局都未有為初生嬰兒及產婦提供足夠防疫措施。據知，有前往隔離營工作的衞生署醫護人員，離開隔離營後便直接返回母嬰健康院工作，聯合醫院婦產科則有實習醫生從中國返港後，未有自我隔離便到病房當值，令健康院及婦產科或成高危地方。衞生署承認，在隔離營工作後的醫護人員，毋須再自我隔離。
衞生署一直鼓勵家長為子女接種疫苗，母嬰健康院會為本港5歲以下嬰幼兒提供免疫接種服務，由初生嬰兒開始，需分階段接受多次疫苗注射。有媽媽在WhatsApp瘋傳，於母嬰健康院任職的衞生署醫護人員，需到隔離營協助，「去兩日隔離營之後直接返健康院，完全冇隔離」，質疑有機會傳播病毒，呼籲家長勿再帶小朋友到健康院注射疫苗。

育有4個月大嬰兒的鄧小姐亦收到相關訊息，指其小朋友下月亦要到健康院打針，批評衞生署未顧及初生嬰兒安危，「戴口罩又冇得戴喎，BB個頭咁細」。她稱，不少媽媽均感憤怒，「個個（媽媽）都話唔去健康院打針，但你去私家診所打咪一樣，都係好危險，啲BB真係好易感染」。她指武漢肺炎即使沒有症狀，亦具傳染性，認為曾到隔離營的醫護人員，有需要自我隔離14天後才返回健康院工作，「起碼隔離完冇問題先返工，你點知佢有冇感染」。

衞生署表示，檢疫中心自1月23日起投入運作，由於並非該署常設服務，須從不同服務單位調配人手及其他機構借調人手以維持運作，當中包括家庭健康服務的醫護人員。該署又指，在檢疫中心工作的人員，在工作期間均需使用個人防護裝備及遵守感染控制措施，而入住人士並非確診患者或懷疑感染者，而是與患者有密切接觸或於14天內曾到湖北省的人士，故醫護人員在完成有關工作後，一般而言並不需進行自我隔離。

除母嬰健康院或成高危地方外，醫管局有醫護人員亦批評局方指引落後，容許員工從中國返港後，毋須自我隔離便返回工作崗位，增加醫護及病人感染風險。聯合醫院婦產科有醫護人員透露，該院一名從中國來的實習醫生，在農曆新年時曾返北京。曾有該院醫生提出，應讓該名實習醫生自我隔離14天才上班，以減低病人特別是產婦感染的風險，但遭部門主管杜榮基及顧問醫生江采華引用局方指引拒絕，即毋須自我隔離便可返回工作崗位。

有醫護人員透露，該實習醫生現於產房病房工作，周六及周日更會到所有婦產科病房，包括產房、產後及婦科病房當值，認為現時實習醫生人手充裕，應讓該名實習醫生隔離，以減低傳播風險。該醫護人員又批評，現時武漢肺炎確診個案已遍及中國，醫管局指引卻置病人於不顧，呼籲市民近兩周勿到聯合醫院婦產科住院。

聯合醫院發言人指，根據現時人力資源工作指引，由內地返港的員工，返港後14天內，須遵從防疫感染指引，主動向部門主管申報，在返回工作崗位時，應採取適當防感染控制措施，佩帶外科口罩，假如出現上呼吸道感染或發燒等症狀需即時求醫，並通報主管跟進。

根據醫管局人力資源主管彭飛舟致予所有員工的電郵，醫管局中央指揮委員會認為，員工從湖北省以外的中國地方返港後14天內，可返回工作崗位，僅需採取適當的感染控制措施及戴外科口罩，如有發燒及上呼吸道感染症狀，應盡快通知主管及求醫，放工後應盡量留在家中。

記者 伍雅謙

[香港人是好的］17語同步 肺炎短訊影片

開始放風妖魔化罷工

屌 將隔離營的醫護放出來感染香港。唔夠人就將監獄嘅醫護放出來呀

但其實根本就係啲膠層草菅人命，連隔離都唔肯做，進一步引爆社區傳染。

痴撚線

留意返衛生署同醫管局唔同既